{
    "question": "Sifat bayangan yang dibentuk oleh mata adalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Sifat bayangan yang dibentuk lensa mata selalu nyata, terbalik, dan diperkecil. Nyata karena bayangan harus ditangkap oleh retina. Retina di sini berfungsi sebagai layar. Tetapi kita melihat seolah-olah tegak karena diinterpretasikan oleh otak sebagai bayangan tegak.Maaf kalo salah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "prinsip-kerja-dari-bor-listrik-adlh-memanfaatkan-perubahan-energi-558",
            "question": "Prinsip kerja dari bor listrik adlh memanfaatkan perubahan energi listrik menjadi energi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjadi energi kinetik<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-rangkaian-listrik-di-rumah-rumah-di-pasang-secara-paralle-538",
            "question": "Mengapa rangkaian listrik di rumah rumah di pasang secara parallel??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar cahaya nya terang dan dapat menyala secara bersamaan\u00a0<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1)\u00a0agar jika kita ingin mematikan salah satu lampu,maka lampu tersebut saja yang mati. namun jika kita menggunakan rangkaian seri,maka jika kita ingin mematikan salah satu lampu,maka seluruh lampu dirumah tersebut akan mati . karena rangkaian listrik paralel sambungannya bercabang,sehingga jika salah satu lampu dimatikan maka semua lampu yang lain tidak akan mati,karena akan tetap mendapat aliran listrik dari cabang yang lainnya. namun jika sambungannya dibuat seri,maka jika lampu satu dimatikan maka lampu yang lain akan mati juga karena aliran listrik langsung terputus tidak ada jalur lain untuk mengalirkan arus listrik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegagalan-ginjal-dalam-proses-readsorpsi-glukosa-akan-menyebabkan-217",
            "question": "Kegagalan ginjal dalam proses readsorpsi glukosa akan menyebabkan penyakit..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "batu ginjal mungkin klu gak salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Glukosaria /diabetes mellitus/kencing manis..<br>\u00a0 \u00a0...Mungkin..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-penunjuk-arah-mata-angin-kompas-sederhan-965",
            "question": "Bagaimana cara membuat penunjuk arah mata angin (kompas) sederhana? Tuliskan juga bahan yg digunakan .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "siapkan magnet jarum,<br>kemudian ikat magnet itu dengan tali tepat di tengah-tengah dan gantungkan ke bawah seperti kita maen yoyo.<br>insyaallah magnet itu akan menghadap ke arah selatan dan keutara.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "itu tuh yg suka ada di film2<br>jaruh dikasi arah utara selatan dikasi magnet ya<br>terus taro udh",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-pengungkit-jenis-12-dan3-262",
            "question": "Apa perbedaan pengungkit jenis 1,2 dan,3 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Pengungkit GOLONGAN I<br>\nPengungkit jenis pertama (disebut juga pengungkit kelas 1) memiliki letak titik tumpu (T)<br>\nyang berada diantara titik beban (B) dan titik kuasa (K). Bentuk ini adalah bentuk dasar atau bentuk<br>\npaling umum dari sebuah pengungkit. Contohnya adalah jungkat-jungkit, gunting, tang, palu,<br>\nlinggis, dan sejenisnya.<br>\n2. Pengungkit GOLONGAN II<br>\nPengungkit jenis kedua (disebut juga pengungkit kelas 2) memiliki letak \ntitik beban (B) yang berada diantara titik kuasa (K) dan titik tumpu \n(T). Contoh pemanfaatan pengungkit jenis kedua diantaranya gerobak \ndorong, pembuka botol, pemecah kemiri, dan sejenisnya.<br>\n3. Pengungkit GOLONGAN III<br>\nPengungkit jenis ketiga (disebut juga pengungkit kelas 3) memiliki letak\n titik kuasa (K) yang berada diantara titik beban (B) dan titik tumpu \n(T). Contoh pemanfaatan pengungkit jenis ketiga diantaranya pinset, \nstapler, alat pancing, termasuk lengan Anda, dan sejenisnya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "klu pengunkit jenis 1 titik tumpunya ada di berada di antara titik beban dan titik kuasa misal gunting,jungkat jungkit\u00a0dan timbangan.<br>klu pengungkit jenis 2 itu titik beban ada di antara titik tumpu dan titik kuasa misal<br>gerobak roda satu,pemecah kemiri\u00a0dan pembuka botol\u00a0<br>klu pengungkit jenis 3 itu titik kuasa\u00a0ada di antara titik tumpu dan beban misal<br>sekop,dan penjepit roti.<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-dan-cara-membuat-cakram-warna-643",
            "question": "Bahan dan cara membuat cakram warna !!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Bahan membuat cakram warna antara lain <strong>kertas karton, benang dan cat warna</strong>. Cara membuat cakram warna yaitu <strong>membuat lingkaran dari kertas karton kemudian memasangkan benang serta mewarnai kertas karton tersebut.\n</strong></p><br><h3>Pembahasan\n</h3><p>Bahan yang diperlukan untuk membuat cakram warna secara lenhgkap antara lain: \u00a0 \u00a0</p><ol><li>kertas karton berwarna putih\n</li><li>benang kasur sebanyak dua untai\n</li><li>cat air berbagai warna antara lain: merah, jingga, kuning, hijau, biru, nila, dan ungu\n</li><li>gunting kertas\n</li><li>penggaris\n</li><li>kuas\n</li><li>jangka\n</li><li>paku atua jarum \u00a0</li><li>pensil \u00a0</li></ol><p>Cara membuat cakram warna yaitu sebagai berikut:\n</p><ol><li>buat lingkaran dari kertas karton warna putih dengan garis tengah 10 cm.\n</li><li>buat garis pemisah yang membagi lingkaran menjadi tujuh bagian yang sama. \u00a0 \u00a0\n</li><li>buat dua buah lubang sebesar paku, masing-masing jaraknya 1 cm dari pusat lingkaran.\n</li><li>warnai \u00a0setiap bagian dengan cat berbeda secara berurutan dengan warna merah, jingga, kuning, hijau, biru, nila dan ungu. \u00a0 (jangan sampai salah urutan) \u00a0</li><li>masukan benang kasur melalui kedua lubang dan pertemukan bagian ujung benang, kemudian belitkan benang satu dengan lainnya. \u00a0 \u00a0</li><li>putar cakram warna tersebut dengan cara menarik dan mengendurkan tali.\n</li></ol><p>penjelasan yang lebih detail mengenai cakram warna dapat disimak pada uraian berikut ini.\n</p><p>Cakram warna merupakan alat yang digunakan untuk menunjukkan bahwa cahaya putih dari matahari yang kita lihat merupakan kumpulan warna-warna yang disebut spectrum cahaya.\n</p><p>Warna putih ini ternyata mengandung berbagai warna antara lain:\n</p><ol><li>merah\n</li><li>jingga\n</li><li>kuning\n</li><li>hijau\n</li><li>biru\n</li><li>nila\n</li><li>ungu\n</li></ol><p>Saat kita melihat cakram warna ini berputar dengan kecepatan tertentu, maka kita hanya dapat melihat warna putih sebagai gabungan dari semua spectrum warna ini yang melambangkan warna putih dari cahaya matahari. Namun jika tidak diputar makan kita dapat melihat tujuh warna berbeda yang merupakan penyusun dari warna putih tersebut.\n</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. materi tentang cara kerka periskop: https://brainly.co.id/tugas/1918938\n</p><p>2. materi tentang prinsip kerja periskop: https://brainly.co.id/tugas/5397263\n</p><p>3. materi tentang periskop: https://brainly.co.id/tugas/9663059\n</p><br><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>Kelas: </strong>V\n</p><p><strong>Mapel</strong>: ipa\n</p><p><strong>Bab:</strong> cahaya\n</p><p><strong>Kode:</strong> 5.4.8\n</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> cakram warna\n</p><p>\n</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-hubungan-antara-sumber-daya-alam-dan-masyarakat-yang-ti-313",
            "question": "Bagaimana hubungan antara sumber daya alam dan masyarakat yang tinggal di wilayah tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pasti memiliki hubungan yang sangat erat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sumber daya alam dapat dimanfaatkan oleh masyarakat sekitarnya untuk menyambung hidup. Sehingga, kebutuhan masyarakat terpenuhi. Masyarakat pun mempunyai kewajiban utuk melindungi sumber daya alam tersebut. Selain mempunyai hak untuk mengambil, masyarakat juga punya kewajiban untuk melestraikan sumber daya alam yang ada disekitarnya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aliran-muatan-listrik-pada-rangkaian-tertutup-yang-mengalir-dari-480",
            "question": "aliran muatan listrik pada rangkaian tertutup yang mengalir dari tempat berpotensial tinggi ke tempat berpotensial rendah disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Arus Listrik mungkin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-hubungan-simbiosis-antara-tanaman-sirih-dengan-pohon-mangg-124",
            "question": "Bentuk hubungan simbiosis antara tanaman sirih dengan pohon mangga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Komensalisme kalo gak salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "telur-larva-pupa-imago-daur-hidup-dimiliki-oleh-767",
            "question": "Telur --- larva --- pupa ---- imago daur hidup dimiliki oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Telur --- larva --- pupa ---- imago daur hidup dimiliki oleh kupu-kupu, nyamuk, kumbang.</strong> Siklus tersebut merupakan metamorfosis sempurna.\n</p><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p><strong>Metamorfosis merupakan tahapan perkembangan hewan yang melibatkan perubahan fisik/bentuk tubuh mulai dari fase telur, menetas, dan sampai menjadi individu dewasa. </strong>Perubahan bentuk yang terjadi terdiri dari perubahan anatomi, morfologi, maupun fisiologis.\n</p><p><strong>Metamorfosis terdiri dari 4 fase meliputi telur, larva atau nimfa, pupa, kemudian imago.</strong> Karaktaristik metamorfosis sempurna yaitu hewan yang mengalami keempat fase tersebut, lebih spesifiknya mengalami fase pupa atau kepompong. Tahap metamorfosis sempurna (<strong>holometabola</strong>) adalah telur-larva-pupa-imago. Contoh hewan yang mengalami metamorfosis sempurna adalah semut, lebah, katak, kupu-kupu, nyamuk, lalat maupun kumbang. Adapun pada metamorfosis tidak sempurna, hewan tidak mengalami fase pupa atau kepompong. Tahap metamorfosis tidak sempurna (<strong>hemimetabola</strong>) adalah telur-nimfa-imago. Contoh hewan yang mengalami metamorfosis tidak sempurna adalah jangkrik, capung, kecoak, belalang, kepik maupun rayap/laron.\n</p><p><strong>1. Telur\n</strong></p><p>Telur merupakan fase paling awal dari proses terbentuknya individu baru. Telur dihasilkan oleh induk betina yang kemudian dibuahi oleh induk jantan sehingga akan terbentuk individu baru. Selanjutnya, telur yang berhasil menetas akan menjadi lava atau nimfa.\n</p><p><strong>2. Larva atau Nimfa\n</strong></p><p>Larva biasanya terdapat pada hewan beberapa jenis serangga dan amfibi. Pada fase ini, bisa dijadikan tanda apakah jenis hewan, khususnya pada serangga, termasuk ke dalam metamorfosis sempurna atau metamorfosis tidak sempurna. Apabila telur yang menetas menjadi larva maka serangga tersebut termasuk ke dalam jenis serangga yang mengalami metamorfosis sempurna. Apabila, jika telur yang menetas menjadi nimfa maka serangga tersebut akan mengalami metamorfosis tidak sempurna.\n</p><p>Bentuk <strong>larva </strong>sangat berbeda dengan bentuk pada fase dewasanya. Contohnya adalah jentik-jentik yang merupakan larva daru nyamuk. Pada fase dewasa, larva yang berupa jentik-jentik tersebut akan tumbuh menjadi imago atau nyamuk dewasa dimana bentuk tubuh yang sangat berbeda dengan fase larva. Kemudian, larva akan memasuki fase berikutnya yaitu tahap pupa atau kepompong.\n</p><p>Adapun <strong>nimfa </strong>merupakan hewan muda yang mempunyai bentuk tubuh yang sama seperti betuk tubuh pada fase dewasa atau imago. Yang membedakannya adalah ukuran tubuh pada fase nimfa lebih kecil dari ukuran pada fase dewasa. Pada masa nimfa ada beberapa bagian organ hewan ada yang belum tumbuh. Bentuk tubuh hewan yang melalui fase nimfa hanya terjadi pada jenis hewan yang mengalami metamorfosis tidak sempurna.\n</p><p><strong>3. Pupa/Kepompong\n</strong></p><p>Pupa disebut juga dengan kepompong. Fase pupa atau kepompong merupakan fase transisi, di mana serangga dalam fase pupa berada dalam keadaan tidak makan dalam waktu yang cukup lama. Fase pupa atau kepompong terjadi hanya pada jenis serangga yang mengalami metamorfosis sempurna (holometabola). Setelah melewati fase pupa atau kepompong, hewan akan menjadi imago atau individu dewasa.\n</p><p><strong>4. Imago/Dewasa\n</strong></p><p>Imago merupakan penamaan untuk individu dewasa, baik yang berproses dari nimfa atau pupa/kepompong. Fase ini adalah tahap paling akhir dari fase dalam metamorfosis. Individu pada fase imago dapat menghasilkan telur. Telur tersebut kemudian akan menetas dan kembali mengalami tahap metamorfosis seperti induknya.\n</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. contoh arthropoda yang melalui tahap metamorfosis sempurna: https://brainly.co.id/tugas/17373604\n</p><p>2. tahap yang menghasilkan larva: https://brainly.co.id/tugas/17880819\n</p><p>3. tujuan reproduksi: brainly.co.id/tugas/444753\n</p><p></p><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>Kelas</strong>: 7\n</p><p><strong>Mapel</strong>: Biologi\n</p><p><strong>Bab</strong>: Ciri-Ciri Makhluk Hidup\n</p><p><strong>Kode</strong>: 7.4.2\n</p><p></p><p><strong>Kata kunci</strong>: daur hidup capung, metamorfosis, holometabola, hemimetabola, metamorfosis tidak sempurna, metamorfosis sempurna\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}